研究：因疫情停工兩週 中國碳排放減1億公噸

研究：因疫情停工兩週 中國碳排放減1億公噸
最新更新：2020/02/20 08:45

芬蘭能源與清潔空氣研究中心19日公布報告指出，中國過去兩週來的碳排放量至少減少了一億公噸。
（示意圖／圖取自Pixabay圖庫）

（中央社北京19日綜合外電報導）武漢肺炎疫情癱瘓了中國經濟，但也因禍得福。芬蘭能源與清潔空氣研究中心（CREA）今天公布報告指出，中國過去兩週來的碳排放量至少減少了一億公噸。

法新社報導，這個數字占了去年同期全球碳排放量近6%。這份發表在英國Carbon Brief網站上的研究報告指出，武漢肺炎疫情迅速在中國蔓延，導致煤炭與石油的需求下滑，進而使碳排放量大減。

研究發現，在過去兩週，中國火力發電廠每日發電量若與去年同期相較，下降到4年低點，鋼產量也下滑至5年低點。

研究指出，中國是全世界最大的石油進口與消費國，但石油重鎮山東省的煉油廠產量已下滑至2015年秋季以來最低點。

報導表示，中國的經濟活動通常在農曆春節假期過後會開始熱絡，但官方下令包括上海在內的多個省市延後一週復工，好讓人們待在家裡，以利控制武漢肺炎疫情。

報告稱，這些控制疫情的措施導致各重要產業部門的產值減少了15%至40%。「過去兩週很有可能就消除了中國1/4或更多的二氧化碳排放量，而這兩週正常情況下應該是農曆年假後的復工潮。」

但環保人士警告，目前碳排放減少只是一時現象，一旦官方採取振興措施以提高重度污染企業的產量，這些環保收穫就會逆轉。（譯者：陳家倫/核稿：張佑之）1090219

武漢肺炎疫情迅速在中國蔓延，導致煤炭與石油的需求下滑，進而使碳排放量大減。圖為中國近7年春節前後的碳排量，紅線為2020年數據。
（圖取自Carbon ）

汁:

［慶祝夠未］警 世 文！一齊打返起文宣戰線好嗎

復工 How dare you

所以應該一次消滅支那，保護地球

不錯

空氣好晒

樓主快啲走,呢度我hold住

中國又贏